東方日報A1：政府燒1.6億得個吉 全民檢測𦧲多三日

全民檢測計劃屢被批評不符成本效益，計劃展開九日間，僅得約一百四十二萬三千人接受採樣，不足全港人口的一成九。但港府昨公布，檢視檢測中心運作及市民需求後，決定將計劃再延長三日，至下周一結束，整個計劃為期十四日。按此推算，如只計及計劃所涉的人手開支，港府「埋單」或高達近一億六千萬元，以暫時只找出十九宗新確診個案計算，即平均每宗新個案成本最少八百萬元。有議員批評，全民檢測是「藥石亂投」，認為與其花費公帑作全民檢測，倒不如資助因疫情而水深火熱的市民。
截至昨晚八時，有約一百二十七萬三千人登記參與全民檢測，約一百四十二萬三千人次接受採樣；公務員事務局局長聶德權指，昨日半日期間，有約五萬二千人接受採樣，當中四成半人未有預先預約，比率較以往高；而截至前日，有二千三百五十三人重複檢測。他指，經檢視近日檢測服務經驗及市民需求等因素，決定將計劃延長三日，至下周一結束，但本周六起至下周一的三天，只會有五十七間檢測中心繼續運作，其餘中心會於周六開始停止運作。
政府亦擬容許更多市民未經預約下前往檢測中心接受採樣。聶指計劃首七日以網上預約方式處理，但其後看到社會上有部分群體，包括長者不懂網上預約，故決定調低網上預約名額，以處理未經預約市民，形容是「人性化」處理。食物及衞生局局長陳肇始則透露，目前有五百名內地支援隊人員在港參與實驗室工作，主要涉在西營盤中山紀念公園體育館的火眼實驗室輪班工作，相關人員在計劃結束後會返回內地。
被問到計劃整體開支，聶未有正面回應，僅稱由於計劃仍未完成，將於結束後公布。不過，按每間檢測中心有一隊「取樣隊」，每隊有一名領隊、七名副領隊及十名採樣員，時薪分別九百元、六百元及三百元起，每日工作十二小時；並根據首七日有一百四十一間檢測中心、其後四日有一百二十二間中心，以及最後三日有五十七間中心計算，整個計劃涉及的人手開支最少達一億五千九百多萬元，相關數目仍未計算離島區的特別採樣中心及內地檢測支援隊的飲食及住宿費用。以截至昨日透過全民檢測累計找出十九宗新確診個案計算，每找出一宗新個案的成本高達逾八百四十二萬元。
議員郭家麒批評，計劃成效一直存疑，相信即使延長三日，參與人數亦不足以切斷社區傳播鏈，但政府在疫情控制上把關不力，靠全民檢測找出確診者是「藥石亂投」，認為應針對性地對高危組別進行檢測，更指與其花費逾億元公帑作全民檢測，倒不如資助因疫情而水深火熱的市民。他相信，政府是因為希望可「湊夠數」才延長計劃，因全民檢測是以「國家隊」名義進行，如最終參與檢測的人數不足，會令內地支援隊蒙羞，未來數天可能會要求學生接受檢測才可復課，或公務員需進行檢測才可復工等手段「篤數」。
對於政府歡迎未有預約的市民到場檢測，郭形容做法是自打嘴巴，最初訂立網上預約制是為減少市民的聚集及逗留時間，現時容許市民自行前往排隊檢測的做法無疑會增加傳播風險。

其實呢樣野, 有少少成效都好話冇, 算少錢
不過竹篙灣果d就真係燒錢....睇下最終幾時用都唔用就拆.....
d野又dom晒去137區

1.6億?

唔派錢, 唔做第三期保就業

送1.6億比火眼？

方向報今鋪都唔撐正苦

白粉報竟然引用郭家麒嘅批評

講真，如果個政府信得過，唔會將資料送中，我會去檢。

但呢個政府信得過？

講真 會唔會dna送中我都唔會去檢

肯定全部錢都係香港政府出，即係納稅人埋單

1.6億淨係計醫療人員
仲有幫手既公務員、物資
冇3億都落唔到樓

已觸犯國安法

其實佢交返駿洋邨果到就要用

屌你
其實大陸黨媒都成日屌香港政府，
係好多人係道打飛機覺得政府大撚哂一定岩。

無錯
就算政府有方法去保密sample都唔會去驗

或者過多幾個月又有用呢

東方X
白粉O

一成九都俾多左佢

百份不嬲會屌政府 間中扮下嘢
如果唔係點哄廢老覺得佢好中立

利益輸送左成千億而家先講？

方向報做咩啫你

支共屌香港得
不過你屌支共或者香港就唔得
煽動仇恨！

檢嚟有咩用，又唔封關

真. 我補習既小學生都知驗完又唔係唔會中
同我講驗黎把撚

物資首先預齊800萬香港人，
另外化驗所每單收$300，當暫時驗左一百萬人
呢度已經3億

1.6 億?
講緊預算22億呀
計少14倍想博咩

派一萬呢

東方係咪令人憎恨政府

百份又小罵大幫忙

無可能有過百萬人

因為間間中心都唔洗排

有咩咁驚訝
根本東方除咗大陸外其他人都會屌

為左反對 竟然揾郭家麒分析

一出 travel bubble 個個都去驗

有冇一百萬人真係驗左我都好懷疑

巴打你都係睇唔透，唔係淨係送唔送dna中既問題，而係成個措施冇配搭到限制你比完sample後唔可以周圍走既話係冇成效架，除非驗完直到你有結果前都要隔離再講啦

以暫時只找出十九宗新確診個案計算，即平均每宗新個案成本最少八百萬元

中左果十幾個人心諗
屌俾返錢我好過

我覺得竹篙灣呢個寧願用唔著都要起咗先d ，因為真係大爆發先嚟處理嘅話會好大鑊。當係買個保險咁，唔慳得。

全民檢測就真戇居。

平均每宗新個案成本最少八百萬元

邊個驗到自己陽性就派1百萬仲化算
然後一個月後藍絲群組爆染每日5000宗

諗起第一日驗啲廢老仲大大聲同記者講驗完去飲茶

有班on9當左吉鼻係打疫苗

檢唔檢都會派㗎啦on9

檢疫都要捽數

陰謀論咁講，成個肺炎都係中共政經操作

如果我係台灣人, 蔡英文叫我驗, 我會乖乖去驗

900蚊1粒鐘cls

激死藍宝宝

000676華大基因

去你媽的！難道不用錢嗎？

有錢供樓啦

反喇，反喇

FUCK CCP

百份已違反國安法

我睇完篇報導，真係憎咗政府

最on9就係駿洋其實得唔過百人檢疫緊
真心唔明點解拖咁耐

又玩黑臉白臉

咁多人被自願, 應該有既

燒錢燒快啲

唔講資料送中
都係果句，驗孕但野野中出，咁驗黎仲乜9
唔喺源頭堵載驗幾多次都冇用

1.6億咁少？

好似未計衣條數，正苦成日唔公布俾幾錢？

啲編劇有hi大咗

小事就大屌
大事就唔屌

送錢送到

其實睇政府狂搵籍口就好笑，先7日、再4日、監硬加多3日，根本由頭到尾都係預14日

開頭又話大陸畀錢埋單

登記呀
其實計到幾多測試，不過國安法就不了

止唔止1.6 億呀

1.6億 定16億呀？

原本公務員人工+政府場地唔洗計錢
只係計進貢CHI NA

報得國安法

懷疑黨既政策?

顛覆國家政權

煽動人憎恨政府

方向報想違反國安法

點止一億六

止唔止1.6億呀

根本就報細數

人地都唔係在意錢
佢地想拎你地d 資料同DNA咋！
傻仔！

狗政府都唔係至在揾病人，只係要DNA，但又冇人上當得白痴先去做，變相白痴檢測

點止咁少錢
啲試劑十幾廿億

柒婆勞民傷財
只為討好雜種
又幫大陸買試劑
又請大陸人落嚟包食包住
可憐香港人就咁冇咗十幾廿億

白粉報引用反對派言論
係企圖引起市民對政府憎恨
已犯國安法

唔好講一開始專家反對，就連我呢d平民都唔知佢檢測有咩用？ 今日無中唔代表明天唔中，又唔係驗左既停工唔比出街，如果自己中左，屋企人都會中埋，其實一定會知，除非獨居。驗完無其他措施配合不如咪撚驗啦。

又諗起細細個時聽政府攪全校園驗毒
最後駛咗筆錢攪完大龍鳳
乜嘢都驗唔到就完咗冇再提

白粉報唱衰政府犯左國安法

已經達到目的 就係送錢比支那

東方個立場

兩個問題 點解阿高級講師陳偉強冇出現
第二就係白粉會引用泛民既意見?

要求捉拿環球時報總編輯歸案

個小學生屌打我家中廢老

白粉報一向出力屌署方部門，唔會屌警方/DQ專員/局方/問責官員呢d特權人士。
仲咩今次同聶局長柴台？

up

不嬲都係撐中共唔係撐港府

成日有人話方向都屌政府
要留意佢係專屌林鄭個政府, 同埋佢點既兵, 例如大波華
點解?
因為左派根本係689陣營想覆桌, 佢地屌柒婆係因為嫌柒婆唔夠左

似報少個0

拉佢老闆

驗百幾萬人 洗億幾
淨係驗到19個中招

其實有正常思考既都會知
坊間咩求個安心既講法同拜神差唔多

方丈報做乜唱衰檢測,居心何在

竹篙灣起黎擺係到 到時有大爆都有地方擺住先

冇錯

搵服務行業、高危地區同有出境紀錄驗咪好囉。
做野又慢半拍，係到哂銀時

𦧲字係咩

都未撚計買假試劑嘅錢